「灣仔碼頭」水餃肉含非洲豬瘟 食藥署：邊境確認是否有進口

一批去年底從中國入口的「灣仔碼頭」芹菜豬肉水餃，被菲律賓當局驗出有非洲豬瘟。當局已下令將貨櫃內的食品銷毀，以防病毒傳播。灣仔碼頭水餃已於今年1月重回台灣市場，是否可能令台灣陷入非洲豬瘟危機，食藥署表示，署內食品組及北區管理中心，正在邊境確認灣仔水餃的進口狀況，看台灣方是從哪國進口，或是可能授權於台灣本土生產。

根據今年1月的報導，灣仔碼頭2020年重返台灣市場，選用的豬肉是經過國內CAS認證整塊前腿豬肉。食藥署說，若完全無進口，是最安全的狀況，詳情將於今天傍晚得知。

據CNN報道，一批去年底從中國入口的「灣仔碼頭」芹菜豬肉水餃，被菲律賓當局驗出有非洲豬瘟。該批食品沒有取得動物工業局（Bureau of Animal Industry）的衛生許可證，並與豬肉雞丸和烤雞翼等其他食品放在一起，當局已下令將貨櫃內的食品銷毀，以防病毒傳播。

香港？

Push

HK or TW?

香港貨好似係支那做

屌買咗...

唔係好似，係直情支那做
無記錯喺珠海中山順德嗰頭